抑鬱症可怕嘅唔只係病本身 仲有其他人

患上抑鬱後到而家叫做好翻左好多
抑鬱症為我帶黎嘅情緒問題亦都舒緩左好多
但最可怕嘅反而係當人問我抑鬱最嚴重果一年半時間做過啲咩黎
話我無所事事 恃住自己病就唔使做 嘅時候
我真係覺得好辛苦
我係果一年半的確係成績一落千丈 中途甚至要休學 我亦冇去搵工翻
個我果一年半嘅時間係過得好痛苦
我真係冇心神去諗咩前途咩見工比人問起點算
我果段時間我淨係係到諗
我好想死 我好撚想死 點解我仲未死得 可唔可以快啲比我死
我到而家我覺得我誇得過呢關我已經好自豪
但偏偏冇人會理解我呢段時間有幾痛苦
由其是去見工嘅時候
條hr問我
你呢兩年成績咁差 又咩都冇做 掛住去玩呀？
我真係唔撚識答

我而家先知
原來患過抑鬱
已經冇能力再過正常人嘅人生

P.S. 我話最嚴重係果年半 因為果陣真係不似人形 但要講情緒困擾有明顯改善係真係近呢半年嘅事

求下估到我係邊個嘅人幫個手唔好起我底

無你咁嚴重 我患過焦慮症 係覺得無人明白自己 幫唔到你啲咩 但係時間耐左總有日會否極泰來嘅 有過呢段咁難受嘅日子你先會知開心嘅日子原來咁奢侈 加油

抑鬱症最慘其實係身邊嘅人唔明白，只係叫你睇開d... 唔係唔想睇開d, 而係想睇開d 但做唔到，控制唔到自己想法... 睇醫生，食藥先係真正幫到你...

利申：讀過吓abnormal psych

我仲未有一日係去到夜晚都覺得係真係開心嘅一日 我成日都好怕我嘅負面情緒會感染到我身邊嘅人 由其是我女朋友 真係好驚

我有睇
但其實都係治標不治本
食完藥到最後都冇人明或者解決唔到都係冇用
係要靠自己死撐...

我個段時間係完全唔同身邊嘅朋友聯絡 扮病 同樣都係驚感染到身邊嘅人 出到去無黎表情只會掃大家興 何況我都唔想出

然後我唯一選擇都係同男朋友講 至少佢係你伴侶 就算唔想影響到佢你都要搵一個人去傾計 先會有轉 何況佢係你女朋友呢

唔，食藥係治標， 解決問題先係治本... 所以如果唔係腦病變，荷爾蒙失調... 食藥係減輕病情， 但要治本... 係需要心理輔導...

我怕佢受唔住 我真係好愛佢

見過幾個社工都係九唔搭八佢連我想講乜都唔明

我唔係咁建議你同女朋友講住...
一黎佢唔係專業
二黎佢未必幫你搵到root cause
三黎真係唔知佢點諗，隨時可能令你更困擾

不過你絕對有權按你想法去做嘅

唔係社工， 係心理治療師...

所以我冇同佢講
我一直都好努力比我最開心果面佢睇
喊都等翻到屋企同佢講完晚安先喊

我都覺得自己有抑鬱症 成日無啦啦眼濕濕 之後好想人生再來。。。

Clinical psychologist?
係咪又係好貴果啲..睇醫生已經好貴

係要少少錢， 你可以同屋企人講先嘅， 就算點都好， 有家人support 會有改善，起碼可以用更適當嘅治療...

搵社工傾冇用嘅， 社工只係讀好基本嘅心理學課程... 冇乜大幫助

屋企人唔怪我已經好好 唔敢再令佢地增加負擔

呢個我唔比意見， 因為一家唔知一家事...
一般收千零兩千一個鐘， 其實唔貴...

另外你有冇宗教信仰？

有無巴打做過tms 其實有無效？ 與其比千幾二千去見醫生加食藥 咁其實做tms會唔會好d?

tms 有一定風險同副作用， 不過又唔想比高價診金，又唔想長期食藥... 都係一個選擇

通常... 我講通常... 係食藥都冇效果先會考慮tms

但其實有好多人都唔想食藥 但經濟許可tms 係咪可以選擇

其實外人真係難明
我老豆食咗好多年藥，有時見到佢啲行為都會諗點解自己有個咁嘅老豆
不過佢始終都係我老豆
我點都要就佢

btw, hr係呢個世界上最廢嘅部門，佢地講嘅所有都係廢話

其實tms 都唔係100% 有效，真係搏...

hr不嬲係賤種職業黎，唔駛理佢

所以... 食藥+cbt 定係tms, 樓主自己選擇...

雖然我知同你講都係廢話黎， 不過都要講... 積極面對，快d 好返，同埋... 做人就有希望嘅...